[日本Airbnb開綠燈] 民宿新例將實施 東京都23區限制

前言：

好多人都已經知
6月15日就會開始實施民宿新例
叫做開綠燈俾Airbnb
不過就有好多規則同限制要遵守
除左規定民宿經營者要進行正規登記
（屋主同居就咁交申請ok，屋主唔同居就一定要搵認可agent管理民宿)
全年唔可以經營超過180日
仲有唔同地區再額外有唔同限制
而呢個post主要想討論下東京都23區的情況

國家觀光局整左個網去講解民宿
識日文想了解既可以睇呢個網：

東京都中心分23區，每區有唔同限制
但有好幾個區既限制都好苛刻，基本上同唔俾開都無分別
e.g. 中央區、大田區、目黑區
就咁講個區你未必知有咩地方同景點
我下面會再舉例

詳細情況：
紅色字地區限制苛刻
橙色字地區限制中等
綠色字地區限制相對寬鬆

1. 千代田區
景點：皇居、東京站、秋葉原
限制：學校、教育設施等周邊星期日中午~星期五中午禁止經營民宿

2. 中央區
景點：銀座、築地
限制：全區域星期一中午~星期六中午禁止經營民宿

3. 港區
景點：六本木、麻布、青山、台場、東京鐵塔
限制：屋主同居的話常年可經營，屋主不同居的話只可以秋季經營

4. 新宿區
景點：新宿、新宿御苑
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿

5. 文京區
景點：東京大學、六義園
限制：住宅專用區域及教育設施用地星期一~星期四禁止經營民宿、屋主申請經營民宿需於15天前通知鄰居

6. 台東區
景點：上野、淺草
限制：無agent常駐或無屋主同居的話星期一中午~星期六中午禁止經營民宿 ( 公眾假期中午~翌日中午及年末 12/30 ~ 1/3例外 )、屋主同居及有agent常駐的話則無限制

7. 墨田區
景點：skytree (晴空塔), 特此寫埋中文名，因為見過有人唔知skytree中文名就係晴空塔
限制：暫無

8. 江東區
景點：夢之島公園、新木場站轉車去夢之國 (迪士尼)
限制：住宅專用區域中的第一種中高層住居専用地域＊星期一中午~星期六中午禁止經營民宿 ( 公眾假期中午~翌日中午例外 )
＊第一種中高層住居専用地域分類請睇wiki

9. 品川區
景點：目黑川、品川水族館、JR目黑站
限制：某部分區域星期一中午~星期六中午禁止經營民宿

10. 目黑區
景點：目黑川、自由之丘、中目黑
限制：全區域星期日中午~星期五中午禁止經營民宿、屋主申請經營民宿需於15天前通知鄰居

11. 大田區
景點：羽田機場、平和島
限制：住宅專用區域全面禁止、酒店及旅館用地可以經營民宿

12. 世田谷區
景點：三軒茶屋、下北澤
限制：住宅專用區域星期一中午~星期六中午禁止經營民宿 ( 公眾假期中午~翌日中午例外 )

13. 澀谷區
景點：澀谷、表參道、原宿、代官山、惠比壽、代代木
限制：住宅專用區域及教育設施用地只可在春、夏、冬的長假期間經營民宿 ( 4/5~7/20、8/29~10月第二個星期一前的星期三、10月第二個星期一前的星期六~12/25、1/7~3/25 )
10月第二個星期一前的星期三、10月第二個星期一前的星期六之間其實只係差兩日，搞到我要打咁多字

14. 中野區
景點：中野百老匯
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿、經營者需要親身確認身份、屋主申請經營民宿需於7天前通知鄰居

15. 杉並區
景點：高圓寺
限制：屋主不同居的住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿 ( 公眾假期前日中午~翌日中午例外 )

16. 豐島區
景點：池袋
限制：暫無

17. 北區
景點：舊古河庭園
限制：暫無

18. 荒川區
景點：日暮里站(搭skyliner最快36分鐘可到成田)
限制：全區域星期一中午~星期六中午禁止經營民宿 ( 公眾假期中午~翌日中午例外 )

19. 板橋區
景點：無乜出名，新北市個板橋仲出名過東京呢個
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿 ( 公眾假期前日例外 )

20. 練馬區
景點：石神井公園
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿 ( 公眾假期前日中午~翌日中午例外 )

21. 足立區
景點：無乜出名
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿

22. 葛飾區
景點：足球小將翼聖地
限制：暫無

23. 江戶川區
景點：葛西臨海公園、葛西臨海水族園
限制：暫無

所有資料都我自己理解消化再翻譯整理
content farm，X假期抄襲既話爛春袋生含膿痔瘡啦

利申：
以上限制規則更新截至2018/3/20

再利申：
樓主自學日文，如有翻譯錯誤講聲sorry先

source:

樓上顏色評級係出於遊客角度出發
(起碼俾人連續住返4、5日先叫開綠燈啦)

但如果用民宿屋主角度睇就唔係咁評
如果根據可放租黎排

新宿我係上面係評橙色
但其實佢可以全年放租超過150日

港區我係上面係評綠色
但其實佢全年可放租不足100日

source:

只係東京有限制？

全個日本都有限
呢個post主要討論東京

大阪果邊會唔會一樣咁麻煩?

大阪我記得係最寬鬆既地方黎
不過都唔可以經營超過180日

hostel 唔算呀可?

睇類型
連鎖個堆唔算
普通住宅劏房共用浴廁個種share house算

如果我唔知而屋主租比我住
比人捉到我算唔算犯法？

家下Airbnb上面既應該都正規
除非你唔知咩渠道自己搵返黎

台東同豐島本身都係有極多民宿
果然大家都唔敢郁

上野淺草多我知，但真係唔知原來池袋都多

我自己鍾意六本木麻布個頭
靜d舒服d去邊都方便
有d位仲可以望到東京鐵塔

巴打可唔可以幫手睇下京都 下個月本身book左間airbnb 問個owner 成個禮拜都無覆我 好驚佢會臨時cancel我個booking

我7月至8月都bk左京都airbbn,問屋主佢又話ok冇問題 照去
驚到時先黎cancel我

我望左眼個官網

佢話 「規則及びガイドライン等（作成中）」
係姐仲整緊規則同guideline

之後上網見到話「京都內傳統房屋的『京町家』可全年經營，但其餘住宿只可在 1 月中至 3 月中旬的旅遊淡季經營。」

何謂京町家：

危危地喎...

上網見到話「京都內傳統房屋的『京町家』可全年經營，但其餘住宿只可在 1 月中至 3 月中旬的旅遊淡季經營。」

何謂京町家：

你check check你個間係咪京町家

23區我都去過曬

有親戚住杉並

唔係呢種, 普通住宿黎,

係咪高圓寺個頭？
個邊應該好正，咩都有，生活配套又完善，唔洗係鬧區同遊客迫

知唔知係屋主自己放個種定agent管理個種？
你試下chok佢問佢office遠唔遠
因為新例京都個邊有規定話管理者要10分鐘/800m內到達民宿

啱啱見到你話7－8月去
應該都非法架啦

佢個d平日不準經營係咪即係我一至五會搵唔到橙區住？

想知埋大阪

係呀不過佢嗰度距離jr 有段距離，靜中帶旺

大田區中央區都明點解，目黑中野做咩咁嚴
我好幾間心水都被消失左， 特別係成間借出去嗰種， 但住呢類b&b先最正
重災區東京靜岡神奈川， 神奈川直頭全部消失曬

話係屋主朋友佢可以點捉？

住宅專用區域/用地唔俾
不過無講商業用地唔俾
到時班日本人實走到法律"喇"
但最麻煩係Airbnb同日本政府好合作
只係留返d申請左/申請緊牌既係佢個網
個堆又貴又垃圾
你未去旅行住既就等下先
到6月15打後應該會多返民宿供應

大阪係鬆
你搵agent管理個d就應該唔會出問題

葡萄
住既話真係呢d地方最正

我都係
尋日一睇我成個list得返一間
再睇家下airbnb上面個d
稍為精品小小都貴到喊
真係住酒店好過

明明話2020要搞東奧，但家下又抵制民宿
點樣振興旅遊經濟喎...

搞到要捉應該係有鄰居投訴先捉啦
你話朋友實無事
不過有投訴個屋主都做唔長架喇

荒川區 應該紅字先啱
不過我諗應該無咩人care呢區架喇

要搵agent咪好似變賣國土咁
仲要係首都 面子何存
日本安倍好國賊喎

巴打你好，請問富士山山下個吉田市又如何?
wiki寫係中部地方山梨縣，請問有咩限制?
麻煩你了，謝謝

南千住都係荒川区
仲有離浅草都近

開綠燈

好多大陸人係日本買樓做airbnb, 見到D屋主用簡體字就唔想住

仲有唔夠20日就去四國,中國地區
有網站話冇register no.的住宿已經下架

係咪而家search到的已經係登記左
可6月中後安全入住?

好多精品消失咗， 租自己間屋出嚟嘅屋主反而懶得搞
淨低好多連鎖式air b&b 啲相格式一式一樣
不過少咗好多簡體字房就真嘅

最豪嗰幾間冇曬

等下airbnb遲下應該會多返既
不過我8月去等唔到
簡體字個堆無睇過，但我見到有間死剩種用打折！做標題引人好好笑

我發現左另外兩個民宿網
仲俾我見返之前save低既b＆b
你睇下你搵唔搵得返你之前心水個d

HomeAway

呢兩個網都under expedia

不要再說了
睇相都覺得sad

其實避唔到
佢交間屋俾物管agency過個冷河你就唔會知係大陸人既樓黎
煩左但係避唔到

四國無額外限制
中國鳥取同倉敷市有
你會唔會住呢兩度？

search到我唔覺得一定安全
你睇下佢係你之後既日子佢仲有無放租出去定係全部日子blackout哂

同埋個網話「如民泊戶主真的未能在規例實施之前取得許可，他們便要取消6月15日或之後的預約了。」
你最好都係問一問個屋主/agent

以前非法
家下合法化俾人攞正牌搞airbnb

真係未去過個邊玩
完全唔熟
我住都唔會揀個邊
對我既話真係無影響

山梨縣無額外限制
都係基本只可經營180日
要搵agent管理間屋

agent同變賣國土有咩關係？
物業管理agency喎
香港d業主都會d地產鋪放租架喎

咁6月15號先book係咪安全？
不過24號就去 咁遲有d驚

好彩有熟人識係涉谷住

好，唔該巴打

咁老早前預約成功既，會唔會受影響？

簡體字id唔想答你

我都答你唔實架
你未book b&b既話我會建譏你book返酒店
四國、中國應該唔貴吧
再加信用卡discount分分鐘好過b&b

澀谷旅遊就好住
長住既話真係好住？
定係代官山個頭？

點算 佢又唔cancel我

thx,homeaway 我都用過
不過條例係針對民宿 ，呢兩個網都走唔甩 ，只係air b&b做野快手咁解

關西存活率高過關東， 證明東京真係多人攞自己間屋出嚟放租， 關西背後有agent嘅多

我book左7月頭大阪bnb
點樣check 有冇出事間野
東主又未覆我

點睇邊D存活? bnb個網仲有得book嘅代表存活?

我6月19去日本 book左3間airbnb
問佢佢話申請緊牌 但airbnb顯示此房源不再有效

咁可唔可以全數退款

你睇上面個網 ，同時間大量房有link都冇用消失左，應該係b&b做野

我日文太差, 搵唔到山梨縣..

我有間都係咁 屌..

但同樓上巴打一樣 此房源不再有效?
定還是成個page無左？

唔該晒巴打 今日send多個message問下啦唯有

頂 頭先去望咗眼 我都係咁 但係個booking無比人cancel

但係比左錢未
岩岩個房東覆左話搞緊個牌
希望無事 好鍾意果間房

我都係 佢仲未覆我
係咪要搵定酒店

我都book左8月新宿住5晚，之前問過屋主話申請左牌，唔洗擔心。
但啱啱見到佢係airbnb嘅屋全部都已下架，好擔心

想知道東京以外既個別地方有無限制
請睇呢個網

個地方下面寫住"条例･独自ルールあり"
就姐係有額外限制
希望大家可以自己查

下架同此房源不再有效有咩分別

same same
唔同講法姐

其他地方都係一樣?

要check自己想住個間Airbnb民宿係咪落左架

舉例：

12345678 換做自己間民宿既id
12345678?check_in=2018...
? 後面既全部唔洗 就咁8個位數字ok

然後copy url去一個無痕視窗
如果寫住 This listing is no longer available.

或者相同意思既其他文
就等於落左架

睇#75

見樓主好似幾熟離一離題
長住租屋既話有冇邊頭推介

完全唔熟我去東京都係玩
都係呢兩日先係咁睇資料
日本既b&b我住過一次咋
可能要其他長住東京既巴絲先答到你

仆街 好似訂左間下架房，退款寫住退得一半唔夠

1. login Airbnb
2. Trips > View Trips or click
3. hover over the name of your b&b
4. the specific url will appear on the tool bar at the bottom
5. copy down the id (last 8 digits)

text b&b owner first
confirm if the owner has any plans to legalise his place
if no then negotiate with him and ask for the full refund
if yes still tell him your concern and reconfirm with him if he has any strategies to be carried out

我有係expedia book定可以去到先付款既酒店
但我想知airbnb有無得全數退款
唔想去到先知cancel booking

假如佢唔肯退，搵airbnb 解唔解決到

月尾去東京 睇完個post好驚到時比人cancel

點解連鎖式經營個d好似又無事？

Book定後備 醒目做法

大半年前我唔小心double book同日子但唔同既b&b
我同個屋主傾
佢肯退全款，連service fee都退埋
不過外國黎，唔係日本
但at least知道有得申請全額退哂

No la
你㩒book個制個時就agree左佢既terms同cancellation policy
Airbnb只係中介角色提供平台
實質service唔多同時亦唔會保障個租客
你上網search “Airbnb 中伏” 大把結果
最好真係煩住個屋主
瘋狂同佢講好擔心好擔心
到佢買你怕嫌你煩可能會幫你cancel既

表面姐
被取消既同樣有好多都有agent管理
同埋新例規定成間屋租出去個d要有認可agency管理
所以家下你睇個埋堆咪全部連鎖咁款

問親airbnb個host佢都話申請緊牌
同佢講退款 佢又聲稱已經預留房比我
呢個情況有無得自己申請退款先

唔記得講 我book左3間
分別係新宿 函館 東京兩國

住池袋囉

Book咗池袋一樣被下架
我6月21去 勁淆

下又話池袋無野

無額外規則限制姐
但一樣要同市政局登記拎牌
無牌咪下架

之前又話放寬?

快d問個屋主問佢點算，個交易仲有無效
同問下佢有無得cancel
然後搵定plan b啦

之前民宿出事
有命案
再加上大部分本地人都反對
覺得民宿太滋擾
所以多左好多額外限制

咁又係
成日有閒雜人出出入入 D人又未必守規矩

我個間都係近排下左架 問屋主佢話申請左牌 15號開始生效 到時會上返架 係咪安全

你俾佢fake左啦
呢張通知書黎
唔係正規登錄證
又無人名又無屋既地址真係恰你唔識日文
張表通知話6月15後要登記

かもしれないです。
講到咁含糊既
但其實我覺得Airbnb都係戴緊頭盔
真係唔知佢會唔會做野cancel d bookings
真係唔到個日都唔知結果咁

點算好 信唔信住佢先好呢

真係要book定啲之後先俾錢嘅expedia
咁樣最穩陣

我撞到應一應
Book左6月15 台東區
啱啱host覆我 「Actually it takes more time than expected to get a license, since the new law causes a huge confusion.
Still I am waiting for the license number though, your booking will be fine.」

想book定後備酒店但free cancellation最多咪去到入住前3日, 好驚到時兩頭唔到岸

東橫inn可以當日下晝先cancel
但你咁忟水可能根本book唔到

我啱啱再問左東京個host，佢話有牌，無牌嗰啲會比airbnb自動取消。
會book 多間可以cancel做後備

學到嘢
但真係full晒

其實問左未出證既 可以打去CS 問下可唔可以cancel booking
因為Airbnb 有責任睇住

10月去沖繩
4月book左3間
有2間已經下左架...
如果同佢地傾完
佢地照俾我地住
係咪都唔好博?

我12月去 bnb都call左我幾次 我原本話不如取消 驚到去冇得住 ，佢再call返我就話唔建議我取消 因為仲有半年 叫我同房東溝通下再決定係咪取消 ，佢話間屋冇問題 係等佢拎到牌照號碼就得

利申：普通話差 可能有野聽錯

其實好似拎左牌
但比人投訴都好似唔做得

6月前book 6月入住係咪安全？

係民宿下架前已經預約左Airbnb既睇呢度

我搵到官方答案啦
日本觀光廳係6月1日發佈左篇新聞犒

入面有交代幾樣野
（如有日文高手發現翻譯錯誤請指教 ）

1. 6月15日後預約既違法民宿，該預約會逐步被取消。

2. 6月15日前預約的民宿，如果民宿屋主今後並無意願進行正規登記 (限期好似係6月14日)，觀光廳鼓勵中介平台(Airbnb等)立刻取消預約，同時建議民宿使用者更改為向正規民宿預約。

3. 現時請不要再預約違法民宿。

4. 對於希望取消民宿預約的使用者，如遇到難以改為向正規民宿預約的情況，或需要向正規民宿交涉調解的情況，觀光廳會向中介平台提供協助，請放心資詢。

暫時依家的情況Airbnb唔會強制主動取消下架風波前既預約
觀光廳亦唔算強硬規定話一定要取消
所以我既睇法係
Airbnb唔取消既話你可以放心住
但你都要資詢下個屋主有無打算進行正規登記
(雖然應該打死都話會 )
隔一段時間再問佢搞成點
同時最好搵定可以free cancel既酒店做plan b
6月14日再問屋主有牌未
同時睇下Airbnb有無取消你預約
總之14日、15日呢兩個日子好緊要
過到既話你間民宿就應該safe

我19號就出發
諗住15號後屋主都比唔到牌我睇就搵airbnb cancel booking
上網搵到airbnb香港既客戶服務電話係5808 8888 有無巴絲試過直接打比airbnb處理

巴打我都係19號岀發
岩岩問左個屋主但係佢又未覆
退款好似最多退得一半仲要7日前退，呢家都唔知點算好

其實都真係收得皮
寧願book返酒店

我想問退款手續應該點樣搞
個屋主唔覆我

上網睇到如果係自己單方面取消 就無得全數退款
我都想知可以點

呢個應該行程>變更或取消可以睇到退到幾多
視乎你本身個host嘅退訂條款

我3間都係嚴格既退訂條款
即使係彈性既 佢都唔會退服務費
所以要airbnb介入/個屋主取消booking

原先book左skytree 5月尾睇到新聞即刻問房東有無問題 佢仲答我放心入住
屌佢老母琴日send個email黎通知我全數退番哂比我 仲有12日出發

佢主動取消都好啦
我嗰幾間係咁話申請緊 都唔知信唔信佢好

真係譯錯左
1. 個項成個意思唔同左

更正
1. 對於6月15日法例實施後於違法民宿的預約，請採取取消預約或更改為向正規民宿預約的措施。

其他無錯啦 (我諗)

咁睇你個間似係agent代理
agent實話無問題先
之後個屋主嫌麻煩唔想搞登記所以唔再搞b&b都唔奇
不過快d搵酒店啦都係
或者向Airbnb爭取下睇下有無咩賠償

日日係咁擔驚受怕真係好麻煩

我都係貪airbnb有廚房可以煎和牛先book
點知一時無留意有新法例就中伏了

呢到又話6月前book左6月入住個啲唔會有影響
應該信邊到
6月19就去啦得返個十幾日點搞阿

想問下book左 6月尾衫並區會唔會有事
就咁睇條例好似唔得
但房主又未通知我
洗唔洗send email過去問下 同點問好
唔該各位

係民宿下架前已經預約左Airbnb既睇呢度

我搵到官方答案啦
日本觀光廳係6月1日發佈左篇新聞犒

入面有交代幾樣野
（如有日文高手發現翻譯錯誤請指教 ）

1. 對於6月15日法例實施後於違法民宿的預約，請採取取消預約或更改為向正規民宿預約的措施。

2. 6月15日前預約的民宿，如果民宿屋主今後並無意願進行正規登記 (限期好似係6月14日)，觀光廳鼓勵中介平台(Airbnb等)立刻取消預約，同時建議民宿使用者更改為向正規民宿預約。

3. 現時請不要再預約違法民宿。

4. 對於希望取消民宿預約的使用者，如遇到難以改為向正規民宿預約的情況，或需要向正規民宿交涉調解的情況，觀光廳會向中介平台提供協助，請放心資詢。

暫時依家的情況Airbnb唔會強制主動取消下架風波前既預約
觀光廳亦唔算強硬規定話一定要取消
所以我既睇法係
Airbnb唔取消既話你可以放心住
但你都要資詢下個屋主有無打算進行正規登記
(雖然應該打死都話會 )
隔一段時間再問佢搞成點
同時最好搵定可以free cancel既酒店做plan b
6月14日再問屋主有牌未
同時睇下Airbnb有無取消你預約
總之14日、15日呢兩個日子好緊要
過到既話你間民宿就應該safe

睇#135

睇#135

基本上家下要做既就係
問個屋主有無牌／打唔打算申請牌
(最好搵埋可以free cancel既酒店)
之後過幾日再問佢個牌搞成點
14號再問 & 睇airbnb有無cancel你booking
15號再上去睇睇

其實我尋日都book左
我諗住家下留得低個d都有牌應該安全
自求多福先

我一早book定咗7月尾
佢又係同我講申請中 仲話留咗房比我

睇晒樓主比嘅資料
我就睇佢14/15號間嘢攞唔攞到牌，
攞唔到嘅話就冇得住，
就算佢話比我照住都唔建議，有冇理解錯？

唔該樓主 好有心

無錯啊
15號後都攞唔到牌就係違法民宿
照法例佢係唔可以租間屋出去
但家下應該有好多民宿堆埋趕住搞合化法攞牌
一時三刻未必咁快有牌
個屋主應該都會拖得就拖

除非你真係好鍾意好鍾意個間屋
你15號個時叫佢show proof佢真係申請緊
如果唔係，我建議都係搵過第間合法既/book酒店會好d

好唔該巴打
我15號再send email去問下

好撚驚啊
踩正果幾日去
13出發 好驚去到日本先俾人臨時取消

上網死搵爛搵 搵香港客服電話 打到上去條友講英文之後叫佢比香港客服電話我或者比個講中文既人我 點知佢on99讀番我打緊個個電話號碼出黎

不過最後都比左張9折券我 搵到間比原先訂既貴$500 屋主話合法 同佢講個信字 日日有email都好撚驚

想問點解日本政府會整咁嘅條例？
明明日本經濟都唔好
點解仲要限制啲住宿？

上面有巴打話有居民投訴同治安問題

雖然自己都係受影響既人
但認同作為政府政策應該係要以國民為優先

今朝問左東主再聯絡埋airbnb
夜晚就收到我19號booking取消既email
呢家又要再揾下邊到有酒店
有無巴打知大阪邊間酒店推薦阿

記得向Airbnb爭取下睇下有無咩賠償
樓上有絲打話Airbnb俾左張9折卷佢下次用

你Budget有幾多？
我上次去大阪住hotel nikko osaka好方便
佢駁住心齋橋個地鐵站，落雨都唔怕

想問如果俾人取消
咁退錢係退入credit card定變做Airbnb credit?

岩岩收到airbnb email 話取消左我京都個bnb
但我check返仲有recond係我booked 左
有冇其他巴打都有呢啲情況
其實可唔可以我搵返同價錢酒店 然後叫佢比返？因為佢話退返double錢比我 但都冇用

家下airbnb上面既都登記左應該安全架啦

我窮遊諗住4百幾蚊一晚咋本身諗住

我以前退過係退落信用卡
唔知家下仲係咪
等其他有經驗巴絲答你

我都係咁，之後同左客服講，初頭客服都話間房仲係booked左，但我話收到email cap埋圖俾佢，佢先話同上頭confirm左係已經取消左

我聽講新今宮個邊好平
不過治安差d

大阪我真係唔熟 俾唔到推薦你

唔緊要，多謝巴打先

巴打你全程用email溝通？想打電話比佢 但打唔通

首先同房主溝通，本身佢都拖住我，問多幾問就話多數無得住叫我聯絡airbnb，之後我就用airbnb個support message揾客服溝通

我住高田馬場果頭，係咪即係就算房主申請到牌照，星期1-5都唔可以住？而家好苦惱 個房主又話申請中，我諗佢都係未到放棄都拖住我先，睇嚟都要諗定後路...好煩

新今宮二百幾蚊有間唔包廁所既， 嗰區仲治安差過東京南千住，等於住深水埗， 睇清楚接唔接受到先

退落卡

我打58088888 之後撳1之後有條友講英文

Lm

我massage 客服都係英文

message

我朋友話佢果間答佢如果book咗唔會影響
都會照比佢住
只係萬一佢地真係申請唔到 唔可以再賣廣告
亦冇得再比人訂

係啊
因為Airbnb唔會強制取消d預約
有取消都係個屋主自己取消
不過佢一日申請唔到牌，一日Airbnb都唔會俾佢係上面放租

我打完電話之後佢客服再搵我係用中文

幾時去先 1月兩次8月1次，應該算旺季尾
住過3次大阪 都係4-500價位嘅酒店
APA 淀屋橋 肥後橋 谷町3町目

之前東京住5日個間都摺左

新宿嗰間airbnb取消咗我既booking

其實有無得叫佢補番我book其他酒店既差額

點解AIR BNB 咁多不確定因素，風險咁高都去博??

點解唔住一般酒店?

6月16去札幌
問咗兩次個host 都唔覆人
之後頭先bnb 直頭取消埋我booking

而家市面上得返酒店有得住 仲要貴幾倍

lm

你試下拆開日子再搵過
2、3日咁搵會易d
搬Airbnb應該都平過住酒店既

唔介意share house既話我搵到間幾平，4百幾一晚

你睇下你o唔ok

Airbnb又send多個email黎，我check過個代碼又真係用到，但係我只係比佢取消過一次，個次之後我已經即刻用佢比我既九折券book番 點解仲比券我 個額仲要咁大

有無巴打都收到？今次券個數係第一次比佢取消booking個條數既雙倍嚟

最後我book左個間都係 淀屋橋 都係4百幾蚊晚
你覺得算唔算近心齋橋，原先住正心齋橋諗住可以晚晚行家行食個金龍再行返屋企

我都係一樣，雙倍價錢既賠償

13號去17號返係咪冇影響

佢早少少出比我咪好囉

金龍遊客去其實幾垃圾下
btw 四ッ橋線 2個站4分鐘其實好近
行15分鐘左右啦

#170 有個巴打都係啊
我諗今次日本下架取消呢堆預約全部都有賠雙倍coupon

係15號打後就有影響
你都問下個屋主佢有無申請牌先啦

我有收到啊
但為保險計 我打算15號後先再book過

我17號晚就出發我驚我再遲啲訂真係無哂靚房

但係我收到雙倍coupon之前已經全數退番比我再加送多左張9折券

我擔心依家係airbnb度見到既都可能未拎到牌
唔想到時又要再搵其他

我昨晚收到airbnb email話cancel 會全數退款
今朝就收到雙倍coupon
但就無收過9折券

我而家間間都問有冇牌 等緊覆

係咪因爲我打過一次電話上去客服 張9折券係個客服私人開比我 (條友聲稱)

快啲訂啦，我琴晚睇都無乜房剩，應該呢段時間好多俾人cut左既都會搶住訂酒店

其實我都聽過好多人話金龍垃圾，但以前第一次去旅行食過之後就成日都好掛住 可能係因為中意夜晚食完宵夜再行下心齋橋個仲感覺

你食完宵行返去都ok 嘅

真係比人取消左
仲要係16號
而家先搵酒店好似都好貴下

佢有無比券你？

有啊 但得返一星期
我今次去東北，搵過果邊都冇哂airbnb
而家逼住要book酒店

同咗屋主私下deal咗

民宿供應少咗，酒店房價可能會升

我7月中去 係取消就快d

好多香港人比人水左去買日本樓做airbnb

「老早」

Agoda home同airbnb有咩分別？

兩個都係民宿
Agoda home d民宿未下架
同埋相對少人用d
不過我覺得agoda home有d係拎酒店牌做
好似有規模少少咁
Airbnb相對私人d無乜規模，屋主會自己放租

巴打比左錢未？
定到時比現金？

到時俾
重點有車位

Airbnb好似話搞左個一千萬基金俾d cancel booking嘅人

咁即係話e+仲係airbnb睇到個d多數有牌？

我今年10月中去東京玩都係book左新宿Airbnb
前幾日發現我book個間Airbnb唔再收受新預訂
我pm房東問佢發現咩事
佢同我講唔再經營民宿叫我搵airbnb官方搞全數退款
搞完退款手續之後
佢同我講會補返訂酒店差額

7月先去
未有牌又未被取消
結果都係book定酒店 廢事奶野

啱啱屋主搵我 話成功申請到牌 我睇左 又真係AIRBNB入面上返架 係咪安全？

係咪以家擺得係airbnb既網站 仲可以book到既 大部份都合法無問題？

好有心

個post可唔可以講東京以外既地方? 樓主頂樓做得咁有心，不如就喺度討論呢個問題

我#75樓有放條link講其他地方
但個度只係知有無額外限制
如果有，想知詳情要再撳入去個別既市政府個邊
其實我有諗過整理埋，但呢兩日唔得閒

個屋主話如果airbnb cancel 左可以直接聯絡佢去繼續住 直接交易
想問下咁做會有咩風險

恭喜晒

同屋主講咗我幾點機
大概幾點到
佢喺屋企等我
到時佢比返張單我

保險問題

保險問題
價錢爭拗
臨時無房
少左airbnb呢個中間人
好多野真係靠估靠博

金龍咪鬼去啦

租左8k 屋一退送左8k俾我

當面係會穩陣D,不過唔知佢會唔會臨時加價,又或者去到突然間話間房租左俾第2位
最緊要都係同屋主傾,俾到個感覺係可靠既,咁咪無事

其實我都好想知嗰D點算，唔知有冇巴打熟東京嗰邊

喺日本最少住過十間bnb,當中有一半係台or大陸人買完叫agent代理，限左bnb會唔會郁到個樓價？

我都係 個屋主叫我照住 但係未傾比錢d野

岩岩check email先見到話如果屋主仲未申請到牌照就會係我入住前10日cancel booking
問個屋主申請成點又唔覆我
唔通最後要住太空倉

查左關於神奈川嘅新法，神奈川內横浜市、川崎市、相模原市、横須賀市、藤沢市、茅ヶ崎市及寒川町7個地方有自己規定

橫濱市只允許住宅區內的民宿在周末和例假日期間內經營，有些區域會根據民宿房東是否親自經營而有不同規定

橫濱同新宿區規定一樣

相模原市重係法規準備中
其他5個地方都根番新法
除咗橫濱其他地方綠色
但我神奈川個list都全滅左， 明明冇一間喺橫濱 ,點解

搵嘅時候彈咗好多去日本買樓做民宿既地產廣告出嚟

下星期去大阪比人取消左

有冇收到coupon?

有 book左酒店

抵你班窮撚死
就係你班死窮撚拉低左質素
又窮又煩又大聲
應該立例住公屋唔準外遊

想問住高田馬場嘅話就算佢拎到牌
係咪星期一至五都唔比住？

新宿區
景點：新宿、新宿御苑
限制：住宅專用區域星期一中午~星期五中午禁止經營民宿
你話呢

book 左7月頭大阪

我問個host 係唔係冇問題，會唔會有影響
佢答OK 冇問題，跟著問佢係唔係working on license 就唔答

之後我問埋airbnb 佢話個host 係registered

咁係唔係可以放心住

同埋之後會唔會show 埋license number 係airbnb website?

好危， 正常屋主有心做會覆email ，就算申請唔到都會同你試下私下 傾， 建議都係book定可以cancel嘅酒店

你book 定有得cancel晚酒店先 我8月去都book定左 一陣比埋可以check 大阪民宿既link你

琴日cancel左原本book左7月中係東京既屋，airbnb full refund之餘仲送左同價錢既coupon 跟住我即刻用coupon免費訂返另一間有牌既屋

大阪市有牌民宿
個PDF 檔 入面可以搵到
利申 我嗰間 下左架 上返架 但裏面未有

咁其實佢拎到牌都冇用(只做禮拜六日 )
就算佢比我住 都係搏唔比人捉 好唔安全
而家只好等bnb取消我單嘢

岩岩cancel左bnb個邊了
個啲一係勁貴一係就武擂宮咁遠
最後係其他網到book左一間民宿

我訂果間有係入面，放心曬

我想問下由我自己cancel 6/15打後既booking係咪唔會拎到優惠券
因為個屋企叫我自己可以取消唔會有penalty, 但我自己主動做取消, airbnb係咪唔會派優惠券

放心，唔會有優惠券，還會收你手續費，而每間退款都有唔同政策，未必退全數

我都奇怪佢講唔會有penalty, 之後實際試下㩒cancel, 佢又真係寫全數退款, 同埋佢顯示果個退款金額係同我比錢果個數一模一樣

你看看你訂果間退款政策如何，另外Airbnb好似每年有3次免手續費取消預定

airb&b d政策對個業主比較有利， 出發前個業主可以cancel你臨急臨忙book酒店又貴

我個間我主動禁退款佢有俾返優惠券我喎

係咪而家係airbnb度見到嘅都可以放心去book

之前上返架，到今日睇又落左
問佢話有license

點解上面有d巴打收到雙倍coupon? 我22號去比人cancel左同退款金額一樣既coupon

即係宜家如果係非法果D, 佢會自動cancel你?

問下Airbnb CS
講到有咁慘得咁慘
transportation is booked, plans are disrupted, brought me a tremendous influence and a great loss
compensation procedures should have been carried out earlier
Airbnb brand image is ruined and I am very disappointed
I would appreciate if you could help me to minimise the loss
咁上下

樓上有巴打話係你出發前10日會cancel你

你邊個地區，俾個b&b名我幫你check check
又或者你直接問Airbnb CS都可以
CS講既就唔會錯

唔該哂巴打 依家問緊cs

暫時係
就算有牌都可能做唔長架如果俾鄰居投訴既話
短期會去住既就唔洗擔心，10月11月紅葉旺季就可能會又多一批下架

想問下Airbnb會唔會send取消預約嘅email畀住客？

會
無論係你主動取消
定抑或民宿違法而取消佢都會send email

我8月去，但佢無取消我，唔知安唔安全，我今年3月book嘅

您好，
我們正在申請，但是條件苛刻，估計有困難，
也是因為這樣日本90％的房東基本消失了，目前只能住旅館，很貴的
估計你們的預訂會被取消，
如果你們願意或者找不到合適的房子的話，
我們還可以接待，盡快加我

呢個係佢嘅回覆
係咪可以book定第二間

多謝巴打

想問下點聯絡CS，我搵極都搵唔到個電話

樂天琴日launch 左個新野

同airbnb一樣既service(?)
未用過有冇人下

巴打
之前有追你個page
樂天正啊有得儲樂天point

你應該有大把point啦

多謝
個payment system用我舊野
launch左一日未見到有人租屋
銷情告急

for reference

中午禁止經營 即係只係可以住一晚？

有成五萬分

其實管制下真係有需要
尤其2020奧運會好多遊客去東京

問屋主佢話已拎到牌照，但等緊房源重新上架，同埋我見佢個房源介紹已加左「特別經濟區域計劃法（Special Economic Zoning Act） | 大阪市指令 大保環第XXXX号 」, 係唔係應該安全啦?

即係Airbnb有得揀嘅都係合法民宿？
好驚到時去到先話唔住得

女友下月去沖繩
不過佢間民宿而家下左架
但個房東話有牌照
間野仲住唔住得過？

個房東係豐島區 明明都冇限制 點解仲係下左架

無限制，但都要申請登記先有牌可以合法經營
可能個屋主無申請所以就下左架

唔怪得 但佢有留WhatsApp contact 比我

真係搞笑 距離出發日子一個月唔夠，我搵個房東想問下到時啲check in detail ,行李擺放既詢問等等，從來都冇覆過我囉

仆街中左伏

咩事？我都伏伏地

我個房東唔覆我

Me2 完全唔覆

但錢就收左 dklm

Cancelled 啦 搵酒店算

Cancel要比佢食手繼費 好似

冇事 全數退

你搵客服會幫你退全數

bk左間民宿 明明寫住有wifi 之後先同我講得lobby先有
搞到要退款哂時間 張coupon又hold住左 d 房又愈來愈貴

都特登等到15號之後先訂 今日check個host d房全部唔見哂

退左款.
7月頭只有超貴既青年旅館